\chapter{Studium wykonywalności}

\section{Opis stanu istniejącego}
Istnieje wiele bibliotek i systemów pozwalających na tworzenie i trenowanie sieci neuronowych. Umożliwiają one tworzenie sieci o wysokiej jakości. Większość z nich wymaga jednak do działania dużego nakładu czasu i zasobów. Biblioteki te często nie zajmują się próbą optymalizacji struktury sieci tj. ilości oraz rozmiaru warstw ukrytych, a także sposobu ich połączeń - to użytkownik musi ustalić te parametry metodą prób i błędów.

\section{Wymagania}
Produkt końcowy ma pozwolić na stworzenie sieci neuronowej zdolnej do rozwiązywania podanego przez użytkownika problemu. Sama sieć zostanie uzyskana w wyniku obliczeń ewolucyjno-agentowych. Dodatkowo jako rezultat obliczeń generowane będą dotyczące ich statystyki.
\\
System powinien pozwolić na konfigurację jego poszczególnych elementów takich jak operatory ewolucyjne, sposób generowania statystyk czy warunek zakończenia obliczeń. Dane do systemu powinny być wprowadzane w ustandaryzowany sposób.
\\ \\
Kolejną ważną kwestią jest przeprowadzenie testów weryfikujących zastosowanie obliczeń ewolucyjno-agentowych do tworzenia sieci neuronowych. Aby spełnić to wymaganie należy przeprowadzić szereg testów weryfikujących jakość najlepszych sieci w poszczególnych momentach obliczeń dla różnych problemów klasyfikacji. Testy powinny zostać przeprowadzone wielokrotnie, a ich rezultatem powinna być wartość średnia wraz z odchyleniem standardowym. Wyniki powinny zostać również porównane z innymi metodami tworzenia sieci neuronowych.

\section{Propozycja realizacji systemu}
\subsection{Język}
System zostanie stworzony w języku \textit{Python}. Język ten jest prosty i efektywny, a sam kod można przenosić między platformami. Dodatkowo istnieje szereg bibliotek napisanych w tym języku, które mogą pomóc w realizacji projektu.
\subsection{Biblioteki}
Do realizacji projektu zostaną użyte dwie biblioteki:
\begin{itemize}
	\item \textbf{PyBrain} - biblioteka pozwalająca na tworzenie i uczenie sieci neuronowych. Jej zaletą jest prostota obsługi.
	\item \textbf{PyAge} - biblioteka służąca do przeprowadzania obliczeń ewolucyjno-agentowych. Umożliwa tworzenie i wymianę używanych komponentów w łatwy sposób.
\end{itemize}
